日本東京都知事小池百合子會見首相安倍晉三 就應為宣布緊急狀態尋求國家決定！

車厘

新型コロナウイルスの感染が拡大している状況を受けて、小池知事は、31日安倍総理大臣と会談して対応について協議しました。会談のあと記者団に対し、新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について「国家としての判断が今、求められているのではないか」と述べ、宣言すべき状態かどうかを国は判断すべきだという考えを示しました。

東京都の小池知事は31日午後、総理大臣官邸で安倍総理大臣と会談し、感染が拡大している新型コロナウイルスへの対応について協議しました。

会談のあと、小池知事は都庁で記者団に対し「東京の感染度合いや今後の予測、都としての準備などについて話した」と述べました。

そのうえで新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について、「国が決めることなので、その参考になればということで都内の感染状況を伝えた。状況はギリギリと申し上げており、国家としての判断が今、求められているのではないか」と述べ、宣言すべき状態かどうかを国は判断すべきだという考えを示しました。

このほか、小池知事は臨時休校から春休みに入った学校の新学期の開始時期について、今後、国と都の考え方をすり合わせながら対応を検討していくことを明らかにしました。

唔駛趕住搞奧運就幾危急都得

有冇翻譯

Google translate
隨著新的冠狀病毒感染的蔓延，小池知事在31日會見了安倍首相，討論了應對措施。 會談後，他對記者說，正在根據《新冠狀病毒對策特別措施法》以及是否應宣布“緊急聲明”尋求國家決定。 表明該由國家決定。

3月31日下午，東京都小池知事在首相府會見了安倍首相，討論如何應對日益嚴重的新型冠狀病毒感染。

會談後，小池知事對東京都政府的記者說，他“談到了東京的感染程度，未來的預測以及對這座城市的準備。”

另外，關於根據《關於應對新冠狀病毒的特別措施法的緊急聲明》，“我們決定了州並決定將其用作參考，因此我們報告了東京的感染狀況。 他說，現在可能需要，他說國家應該決定是否要宣布。

此外，小池知事表示，他將考慮如何開始學校的新學期，該學期在學校暫時關閉後已進入春假，同時還將考慮政府和政府未來的態度。

話說呢位好似幾出名，之前考慮過參選首相

車厘呢

應該好似靚仔知事咁，唔駛請示首相，立即宣佈緊急狀態。你睇依家北海道，都係一日幾宗甚至零個案。